---
id: 45
title: Sarapan Kolaborasi Antara Eropa dan Indonesia
date: 2015-03-09T01:09:00+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/index.php/2015/03/09/sarapan-kolaborasi-antara-eropa-dan-indonesia/
permalink: /sarapan-kolaborasi-antara-eropa-dan-indonesia/
nb_of_words:
  - "188"
categories:
  - Share
---
Kembali lagi di jakoblog, di pagi yang cerah ini mentari menghampiri begitu juga cacing-cacing yang mendiami perutku ini, menari-nari untuk dikasihi, seperti biasanya gue selalu sarapan di pagi hari dengan menu yang selalu sama setiap harinya.

Sebuah menu sarapan perpaduan antara eropa dan indonesia dikolaborasikan menjadi sarapan tiap pagi, yaitu sebungkus roti tawar dan secangkir kopi ditambah dua batang rokok, perpaduan yang lengkap antara budaya eropa dan budaya indonesia.<figure class="wp-block-image size-large">

[<img src="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/03/1eb33-fdfe9-kolaborasi.jpg?w=768" alt="Sarapan Kolaborasi Antara Eropa dan Indonesia" title="Sarapan Kolaborasi Antara Eropa dan Indonesia" data-recalc-dims="1" />](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/03/1eb33-fdfe9-kolaborasi.jpg?w=768)</figure> 

Itulah sarapan yang banyak dinikmati sebagian masyarakat indonesia, termasuk gue. untuk catatan sarapan diatas kurang sehat karena ada unsur rokok tapi nikmat, saran menikmati:

  1. Tuang kopi ke cangkir lalu isi dengan air panas yang baru mendidih 100&#8217;c
  2. Celupkan roti tawar ke cangkir kopi hingga sebagian tubuh roti terbasahi oleh kopi
  3. Makan rotinya lalu kunyah dengan berlahan-lahan
  4. Hisap sebatang rokok dengan lembut
  5. dan rasakan kenikmatannya.

Untuk catatan mungkin untuk sebagian orang menu sarapan ini kurang cocok tapi untuk yang mau mencobanya silakan dicoba. Wassalam.